\begin{exercice} [Vrai ou faux]
$CDBE$ est un parallélogramme.\\ $[BC]$ et $[DE]$ sont sécants en $A$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general]
\draw (-1.44,1.1)-- (2.88,1.6);
\draw (2.88,1.6)-- (4.32,0.5);
\draw (4.32,0.5)-- (0,0);
\draw (0,0)-- (-1.44,1.1);
\draw (4.32,0.5)-- (-1.44,1.1);
\draw (2.88,1.6)-- (0,0);
\draw (1.32,1.1) node {$A$};
\draw (0,0) node[below left] {$B$};
\draw (2.88,1.6) node[above] {$C$};
\draw (4.32,0.5) node[right] {$E$};
\draw (-1.44,1.1) node[above] {$D$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Des élèves ont écrit les phrases suivantes.\\ Indiquer celles qui sont fausses et les corriger pour qu'elles deviennent vraies.
\begin{enumerate}
\item $D$ est l'image de $C$ par la translation de vecteur $\vv{BE}$. %faux
\item $A$ est le milieu $[DE]$ donc $D$ est l'image de $A$ par la translation de vecteur $\vv{EA}$. %vrai
\item $\vv{BA} + \vv{AC} = \vv{BC}$ donc $A$ est le milieu de $[AC]$. %faux
\item $\vv{EC} + \vv{EB} =\vv{ED}$ et $\vv{EC} - \vv{EB} =\vv{CB}$.%faux 
\end{enumerate}
\end{exercice}